[viu]韓劇 哲仁王后

《哲仁王后》（韓語：철인왕후／哲仁王后，英語：Mr. Queen），為韓國tvN於2020年12月12日起播出的週末連續劇，該劇由《花郎》尹成植導演與《監獄醫生》朴繼玉編劇合作打造。本劇講述生活在自由的現代大韓民國的男人–青瓦台的廚師張奉煥的靈魂穿越到朝鮮王朝時代王宮內哲宗（金正賢飾）的王妃金素容（申惠善飾）體內後所展開的故事。

黃VIU 可以睇

申惠善雖然改編支那劇,但係拍得太好笑連啲配角都好搞笑~

留名
女二唔靚 要整整個鼻

我懷疑佢整過同幾年前有啲唔同

無論故事演技拍得比中國版本更出色

好少翻拍劇比原作更出色。這個做到了

好好笑
LM

無睇過大陸版 希望唔好跟結局 聽聞好on9
早兩日netflix又有一套翻拍大陸

呢套應該同支那唔同掛

No touch 笑死左

노타치紀念日

btw，終於有人開post
開頭我係好奇點解大賣話係崔振赫份，但poster個d冇佢
咁就google下，點知發現劇情幾好笑，一睇睇咗幾集
原來女主係之前藍色大海的傳說女二，幾好笑又幾好戲

今日係第一日

崔振赫搶到似主演多過客串
我的鬼神君個輪椅阿妹

hope so

佢係咪一直會幫中殿OS

我都覺成日都聽到佢d內心戲

喺ig睇到啲staff同演員影大合照
唔知係咪古代啲戲份拍完 淨低現代戲份要拍

有現代戲份係咪變左BL

客串到結局

邊套 Netflix

致我們單純的小美好

哦....唔怪得我係viu 見到套同名嘅劇
韓國個套連髮型都炒足咁

yes

但個女主醜樣

申惠善演得幾好 果種麻甩佬味

《微微一笑很傾城》爆紅4年翻拍日劇！選角曝光…人設劇情改了

終於有post

幾時有配音?
冇配音唔想睇

其實VIU如果拍唔切自家戲,應該勤力啲幫啲劇配音

睇到6 下一集都未有機會返去？

有少少似文根英 用對眼做戲

交換返靈魂?個神婆咁堅

幾期待遲吓播完 viu配音然後電視再播

佢而家係韓國係咪已經好紅
近年好似成日見到佢既演出

繼承者們之後都男一啦~~不過算唔算紅

唔算超紅不過都ok啦

今天是我們的No touch第一天

笑死

係囉

佢係咪做過浪漫醫生金師傅
個樣成日on99咁笑住望人

實力大過外貌
而家成套劇都係靠女主演技carry
無左女主中間呢幾集收視應該keep唔到

我講梗韓版致xxxx套劇個女主呀

有個位好出戲
點L解佢個條遺書手帕係會繡殘體字
明明不嬲韓劇啲古書啊詩啊都識寫正體

呢套好睇

依家睇緊第二集 呢套唔錯

就係呢個位穿煲。。。劇組冇做好research

那個叫蘇珠妍

哲仁確實有少少靠申惠善carry 其他位我有d都飛咗 無佢就好悶

仲有紅蓮好睇
佢好cute

可能正體太難繡

做得好自然

其實金正賢~都做到喜感GE

睇完依套開始中意申惠善

Google左先知乜意思，女主個嫌棄樣好搞笑

ok la

威基基 見佢個樣已經笑咗

女主角係妓院廁所撞到男二
望住佢條j話bye bye我的劍我的龍珠個樣勁搞笑

佢係加油吧威基基好好笑

佢係愛的迫降都好好笑，但最後無端端死左希望今套有好結局

其實都幾cute 原來咁多人唔like佢

佢係嫉妒的化身好似都同女神降臨女主講過今日係第一日

第一次睇佢，覺得唔靚可以慢慢了解

女主個細佬

唔會啩 花 鳥 龍鳳 佢地請人都繡到啦
條手巾仔真係得幾隻大字 放棄虛假的我
文言文都唔用

不過我都係得閒入嚟講下啫
Po主唔好俾我打搞到雅興
聽故唔好駁故

都係大家開心討論下，傻啦

疑似紅蓮個人ig

想㩒正評，㩒錯負評sor
應該真 中殿細佬好似有Comment

仲要疑似新細明體

高手 咁都留意到

明明冇水既時候見個池糖係好淺
但女主跳落去既時候 深到好似係大海

btw 張奉煥上左中殿身咁耐 都唔扮下野斯文啲 真係唔驚未返到現代就被廢妃/斬頭？

唔深既話影出黎唔靚不過都真係深得有啲過份以為去左潛水

其實係 可能喺水池拍要就返 不過個shot幾靚就算啦

皇帝游埋去中殿度呢幕係幾唯美
btw好好奇係水底真係可以打開眼咁耐？

夾硬可以慣

不過如果水唔乾淨應該會發炎

ost 2

好好睇

有冇人覺得崔尚宮好撚好笑

有唔知佢有無感情線

可能同廚房佬會有

有d人得 不過我覺得會好澀眼

點解無MV

紅蓮BB世一

又來
佢太小相啦

佢已經有大隻佬

可能廚房佬都好大隻呢

睇花絮薜仁雅都好可愛

有佢既地方就有我

終於搵到post 申惠善做得好正

之前開電視套明日也晴朗有佢

我有睇但同依家好似有啲唔同左

哇個look pure咁多
我睇過幾套佢女配唔係偷食就係做八婆

青青紀錄

青春紀錄

睇到第三集 睇到忍唔住要煮個麵黎食

好好睇呀僅此一次的愛情

第七集劇照

我覺得好紅下，好多戲都有佢份

頂，原來佢黎
佢d演技幾好
不論喺迫降定係哲仁王后

好搞笑架

佢d音樂好洗腦

奉煥啊

成日聽到像中槍一樣

崔尚宮真係好好笑

係咪要今晚00:00先有新一集？
我悶到重睇第一集

狼叫

睇咗一集
好奇最後會點
男人靈魂同男人....

應該係

想問你用咩app睇？viu?

黃viu 睇完六集

黃viu好似要深夜先有(過2400)

咁唯有今晚早啲瞓，聽朝睇

睇完6集，真係好撚好笑
我覺得節奏幾好
個人最鐘意中殿，同埋覺得女二個樣好奸九成九會黑化

唉又要追劇好想一次過煲晒

今晚有第七集

黃viu要升級會員

普通會員0000都冇得睇？

其實升級會員都成3-4點先更新
所以睇完麵館早d瞓吧啦

橙，咁都係早啲訓早啲起身睇

有啲似，但應該唔係

哲宗要俾人幾多次

睇ptt live post

普通會員好似要等多1日？

好似係，所以我做了付費會員，剛睇完第七集，期待第八集

你地睇左新一集未

睇左

第7集

收視又新高

今集有好多訊息,劇情緊湊

一見到個金煥即刻fast forward

佢ON9得黎幾可愛喎

佢哋三角戀個bgm好撚頂癮btw紅蓮

睇完申惠善 3017 僅此一次的愛情 死的讚美
我愛上左佢
好想搵死的讚美OST 下載搵唔到

apple music spotify 呢類串流應該有？

監獄醫生編劇，雖然係改篇野，但我唔擔心佢會拖戲。
同埋集數短過原版，應該會緊湊過原版。

2021年首播的同時刷新自身最高收視

申惠善&金正賢主演的tvN週末電視劇哲仁王后第七集收視率，全國：12.414%（上集 11.805%），新年順利啟航。

本集超越《德魯納酒店》躍居tvN歷代最高收視率電視劇第八位，下一個目標是《Signal》。 爭議之下連續七集更新自身最高收視率，特別是，除男女30代之外位居10-50代全年齡層的全頻道同時段收視第一。

30代鍾意驅魔麵館？

今集mama昏迷咗大半集 後面先出現
見片尾多謝咗崔振赫 應該客串完

無得再os

今集無乜資訊量
但就咁睇中殿同奉煥既靈魂應該會融合埋一齊？
然後奉煥會開始鍾意王？(因為有埋中殿既靈魂
唔知佢結局會點完場呢

呢集應該係一個轉捩點

希望佢留係古代，冇得返現代

我估都係咁殺青相都係古代look

咁快拍完咩？
btw第八集

第8集

我都估唔到唔洗拍到二月就拍完
佢哋六月開始拍 都拍咗半年差唔多啦
睇youtube官方啲第八集片 幾好笑

仆街我未撚睇，youtube已經狂推D劇透片比我睇

唔好上youtube啦，不過就算比人透都唔減低我想睇嘅興趣

係咪得我覺得唔係咁好笑

唔係爆笑 不過算ok 情節幾有趣

今日女二薛仁雅生日

女二係靚，不過王后儍大姐的性格我更喜歡

個角色直頭唔討喜

好心急等更新

男二好靚仔 好似孔明+L
搵到佢ig睇完佢啲相 覺得佢古裝靚仔啲

係呀，第七集已經睇咗兩次

聽日早啲起身睇第八集

呢個唔知係咪中殿ig ?

係啊

yes 隔離有埋藍tick

我條女

有無人睇過申套 我的黃金光輝人生 會唔會好狗血

痴漢金喚

永平君都係

申惠善越睇越靚

好有氣質架佢

我是王的粉絲團

奉煥開始可憐哲宗

我條女來架

中殿唔知會唔會幫到哲宗改寫歷史呢？

申惠善之前套「雖然30」都好睇
有興趣巴絲打可以一戰

好呀

睇哂3套主演嘅劇....3017 僅此一次 死的讚美
我已經愛上左佢 差電影未睇

死的讚美好似sad ending 不了

要今晚先有時間慢慢睇

建議睇埋3017 一次的愛情
BTW其實佢真係無咩爛劇 套套都高質
有時間可以睇曬佢

睇五個孩子啦，入面嘅佢好連我媽都鍾意，好入屋

但會唔會唔多戲份 我諗我睇五個孩子都係睇申惠善

飛黎睇呢套都係我媽推介我睇

好 就你一句飛黎睇!
我追

金煥好似男版香香
但金煥真係好撚gayyyy

gay但幾得意，唔令人反感

睇申惠善演技

MAMA

做乜喊？

有聲

好有崔尚宮feel

崔尚宮個表情嚟

又要去睇美男減壓了

真條友好撚鳩

有諗過會唔會係中殿其實番番自己身體，但係吸收左奉煥既記憶
因為要個結局正路可以一齊，唔知個尺度會唔會去到真係寫到男男咁樣
（最想睇呢個結局）
如果真係靈魂融合真係有啲難寫落去 寫到嘅話都幾正下

今集mama傻更更成日唔知發生咩事個樣好cute
不過有d擔心佢

一星期兩集 等死人
有冇人同我一樣未試過睇一個女仔 越睇越靚 越睇越愛我愛申惠善

申惠善啲心聲都好正 同紅蓮跳下跳下嗰到

建議睇埋3017 一次的愛情 光輝人生 你會沉

最鐘意佢扎辮馬尾look
短馬尾最正

好笑，有睇

分享下J圖先

唔好J我老婆呀

happy share la

感謝 原來你覆左我2次 apps彈唔到通知

申惠善世一

睇咗八集先認到係史京峻

差咁遠咩

我未試過追韓劇，呢套拎咗我嘅第一次

有心唔怕遲
建議睇埋女主其他劇

有其他都好好睇架，你鍾意咩類型嘅？

等 哲仁王后 完咗先，怕混亂

都係既 佢啲演技真係做到第2個人咁

你個紅蓮呢

佢演中殿演到男人個種麻甩，演未換魂前又有女性柔弱既一面

一樣J緊 但佢第一次出鏡無咩話題

申惠善D演技係好好J

+1

申惠善 同 徐睿知 大家簡邊個
兩個都好正

申惠善，好似乖乖女

徐睿知高少少

因為呢套去左睇原版
對比之下韓版好睇好多好多

why not both

聽D支仔講 好似話支版唔夠經費

等緊出新一集果時 已經煲埋

睇埋一次的愛情

係 啲景好窄

主要演技真係冇得比
韓版mama真係帶到你投入個情景
原版 淨係見到個女人想扮男人但一啲都唔放

下集mama係咪要大肚啦

仲正
成日都彈出彈入 好想打人 愛就愛啦
最憎個個男二 自私撚來

返工好悶 望下現代版mama 精神下先

我見到男2 一定飛走佢

警告你唔好再J我老婆

有好野齊分享是美德黎

金煥笑死我
女主心動個幕好唯美 Loop咗幾次

有冇人將中殿粗粗魯魯動作剪埋一條片？

Share住啲gif圖比你 止J痕先

謝謝

杯底有logo

穿煲位啲道具

無傷大雅

睇唔清係咩圖案

QR code

似價錢牌

不過應該都係穿崩 因為男一二杯底係無野

又要等成個禮拜先有得睇中殿mama

笑死

ep8

井中夜媽媽太黑 認不出小紹容

你啱

有可能，MAMA仲話佢假紹容

下一集希望多啲甜啊

今晚打算重睇第八集

ost 3

here i am

今日唔要no touch la

紹容係粉紅色？花真係紅色？

女二奸嫁
害我老婆Bb

佢一出場，已經覺得係奸妃樣

我覺得似煩膠

你地用咩網睇？
見你地啲gif字幕準好多

想男二同女主有多啲發展
男主都唔靚仔嘅

gimy小鴨

放心仲有12集

永才做得好QQ

佢係青春紀錄入面都好煩膠
一有佢我就飛

viu啦
支持下正版

愈睇愈順眼

好耐冇追idol，再睇落去驚會中意咗佢

好過大陸版 太子妃升職記

20集完 而家就到中段劇情

金正賢同女主一樣覺得佢好型

有集佢拳頭打皇上好搞笑好cute，加埋佢個麻甩語氣

一開始都覺得哲宗唔靚仔
但睇睇下又好想同佢 no no touch

個身太白，黑返少少就好

王點會黑炆炆趙盤咩

點解佢會知no touch 意思

紅蓮真係好正
好想篤佢個酒粒

好過大陸版好多好多。淨看申惠善演技都值回票價

大陸版真的看到好出戲。根本演唔到女身男心個種境界

大陸版立過下眼 個劇組窮到膠到睇唔落去
不過小說幾好睇

琴日放假睇完頭3集

jeng

服裝都嚇一嚇 2018咁嘅款出街 好多濫拍

因為佢真係靚
對比一啲整容美女
申惠善個樣真係令人好易印係個腦海入邊

其實薜仁雅幾可愛，睇佢ig

男主之前d態度好差

個時好似係佢真係拍呢套劇搞到情緒有問題
佢係呢套劇仲提早下車

抽離唔到？

咁慘

已經期待下一集啦

佢果陣有情緒病呀
控制唔到情緒

我用viu

一齊加入黃Viu啦

徐玄中伏

好慘但我覺得佢啲演技幾好，
頭幾集尤其面對住奉煥啲反應佢真係好有喜感

要等一個星期好撚難頂呀

屌睇完第8唔夠喉
我要多啲甜呀
女主真係好正

第7集女主昏迷咗大半集好悶 我狂飛
第8集即刻好睇返

配角線有d多餘 但我覺得第7集節奏上好過頭幾集唔少 所以唔覺悶

有花真同大妃都好想飛
但要睇伏線冇得飛

其實奉煥佢都係多咗啲中殿嘅記憶啫，我諗中殿應該臨尾先真係出返黎happy ending，冇奶油殿下咁快要搞大奉煥個肚掛

mana今集沉船好好笑
但真心覺得男二同女二啲戲有啲屎

拿唔得你咁話表哥表哥好深情
不過女二真係被比下去

可能情緒有事啦，真係會失控
正常人唔會咁招anti

想要返女主d男人讀白

加一
好好笑

今日唔no touch la

明天先再no touch啦

好想媾女主

Mama唔化妝都一樣咁正
最後個一吻

老婆仔真係正

完全無左男人聲讀白 人魚公主

女二 見過有線開電視播 明日也睛朗

去到臨happy ending 一吻就醒返呢 繼續做現實廚師打工仔啦 時間只不過過了一個月

定係其實奉煥前世係中殿，好似屋塔房王世子，世子穿越去現代龍泰瑢身上

奉煥啊~

洗腦歌

表哥嚇到鳩縮

所以偏偏要女兒身 前世緣

探伐舞

探戈舞

想要依個gif
佢死人樣先痴線

結局翻左去現代 失落亂跑 發現醫生個樣就係古代既王
好慘
發個夢變左gay 又翻番去現實 果種空虛

所以希望韓版會改改個結局

大陸版好多位唔多合理
韓版處理得好好 對個編劇導演有信心
希望係happy ending

佢依套野好似係標喜劇
我相信韓國D劇標我喜劇多數都happy ending既

我諗點都會改..
由其事依套野咁多人睇,比個垃圾結局真係收刀片

我都有睇過 唔知係咪配音咁睇覺得佢啲戲還可以
但一睇呢套冇配音仲要古裝就覺得佢戲屎

睇完7 8集，唔知點解feel到侵sad味，希望係good ending

呢兩張都好好笑

我都覺 男一似最後要2揀1

你係打緊d花定用緊d花打自己笑死

新一集花絮

第一次睇劇睇到想翻煲一次

愈來愈重gay味

啲花真係喺路邊執

正

天上跌落嚟

佢個表情真係世界級
好撚鐘意佢

佢係我嫁
我要獨佔

ptt有講井果段嘅推敲，大家可以去睇下

好長

等出下一集冇嘢做，唯有睇下ptt啲討論post解心癮

追曬mama D舊劇未阿

追左3套近期啦

邊3套阿

講過囉
3017 僅次一次 死的讚美
電影未睇

淨係睇做主角個啲

睇埋光輝人生啦

太耐 唔想睇

就係成50集都睇到mama 我100集都追阿 如果有
同埋佢套劇入邊造型都多

之前哲宗發惡夢
當咗中殿做宜嬪
話你又救咗我
可以係對佢係感激之情而唔係愛情

同感,第8集都睇到王對宜嬪好客氣

咁哲宗今世不如搵徐智慧做

正....迫降個陣哲宗死左

好記得佢呢度話對住痴線嘅要鬥痴線

就咁睇似孔孝真 笑起黎好似文根英

正吖

咩係人魚公主

話時話韓國好似反同性
呢套劇咁樣將奉煥變攣
唔會比韓國啲鍵盤戰士嘈咩?

中殿mama越睇越吸引

收視算高喎

因為仲no touch緊
下集開始就

睇新聞話有嘈竄改歷史 原作作者反韓之類

安徒生童話 無咗自己把聲+認錯恩人

一講人魚公主就諗起秘密花園

想睇中殿靠廚藝收伏成個後宮，再幫王上拎到實權

祕密花園卡士贏哂 成詩京個首ost

第七,八集花絮

所以呢套嘅對白有d心思

原來佢幾年前係rm都跳過同一隻舞

遲吓睇，等依套結局先

為咗睇MAMA 忍痛睇多兩集鄭哲民仲係到嘅RM
嗰陣同大王大妃娘娘一齊上

451 452 未睇快啲睇
Btw mama現實好靜 小白癡 好可愛

早晨
有冇紅蓮相

我都係多幾張新相
佢好少update

Post啲上來
我搵唔返上次你post個啲

上次D相仲係依個post阿

係咩 我再睇睇先
淨係見到Mama

Sor 我放咗係韓劇（20）個post到

原來mama 女fans 好似多過男fans

啲男人唔識欣賞

男fans here

我係佢男人

但係外國真係勁多女fans

mama哲仁花絮ig

好撚正

唔怪之得
我就係到諗無lala做乜話佢係假紹容，話佢係假華珍都合理d，家下冒認井底件事呢個推猜就make sense 晒

下一集會唔會解謎

唔會咁快揭女二嘅事，我覺得

通常呢啲古裝劇，十集解一個謎，解完呢個，到抗衡金氏？

哲宗都有

依家女fans多先㩒撈

趙大妃 推波助瀾 令華珍更加有鬥心同紹容鬥

成個story係sad
係加mama變數變好笑左

佢只係棋子 本身根本無料

睇wiki 本身歷史好似都係悲劇收場

女先捨得洗錢

但mama穿越左過去 已經改寫緊歷史
所以希望會變成good ending

依啲劇唔會跟歷史行
BBQ大結果咪好囉

5個仔夭折 得個公主養得大

我都覺得開始沈重,
冇開頭咁歡樂
希望之後多d開心劇情啦~

其實呢套一開始就已經唔算好喜劇 宮鬥權鬥篇幅比重唔少

個故事愈黎愈有擁抱太陽的月亮個 feel
下集劇組安排兩條友不停著情侶色衫好搞笑
粉紅色 + 粉藍色睡衣 / 微服出宮著橙 + 綠情侶色

關於結局路透 / 估計

唔知大家對兩個主角感情線點睇?
抖m 變態佬哲宗愛既一定係全朝鮮唯一奇女(男)子奉煥啦 (對佢愈無禮貌, 愈diu 佢愈愛)
但100% 直男奉煥要變孿鍾意哲宗, 做1000 集都無可能, 而且要睇番韓國接受度,
所以劇組先安排奉煥同昭容愈黎愈融合, 可能我要求高, 如果只係因為昭容影響而奉煥變
偽孿, 我情願結局真昭容出番黎同哲宗一齊, 奉煥係朝鮮滅左韓室長3代再係現代醒番

滅韓室長祖先估計唔易

好想睇韓室長個下場

奉煥只係花花公子，唔會殺人
韓室長估計坐牢

如果佢成日update就好

皇上送花果幕，首歌有d sad tone

好襯古裝

試下搞喊我bb 我實寄刀片去韓國

正想上黎講紅蓮真係好qq
花真ig都係砌左雪人

嘩韓國好凍啦

連隻狗都係白

今晚睇親韓國啲IG POST
都係玩雪/砌雪人

現代花真靚過古代好多

mama update 下IG 啦
好耐無更新啦佢

人地低調張張相都有我
放出嚟你哋會羡慕

RM ge佢好可愛

明天也晴朗ge佢好可愛架

睇佢花絮佢都好cute
但mama世一

申惠善真係越睇越靚

肥返小小好啲 心口俾返小小肉就好

佢依加塊面太瘦
五個孩子同光輝人生最可愛

好想搵mama簽名

好想娶佢

係YouTube見到台灣app「Friday影音」播放嘅哲仁皇后精華片段
佢地嘅字幕組翻譯得超好
睇番ViuTV嘅翻譯同大陸嘅翻譯都翻得好差好辭不達意
睇果陣覺得字幕成日俾韓文綁手綁腳咁
同埋有啲位直頭係翻錯
奈何「Friday影音」喺香港app store 係download唔到
我好想睇台灣版字幕啊～～

h.....ere i a.....m

viu翻譯邊個做

Netflix啲翻譯有時都好差

我見佢哋有埋新綜藝睇

Netflix就不嬲差

有啲掛住崔尚宮

好大反差

幾時有中字

樓上好似有巴打post過

第四首ost

昭宥

好想睇下集，仲要等多2日
我prefer 奉渙彎左，因為佢既身體變左植物人，而且王上既回憶鐘意既都係奉渙靈魂既mama

定係好似我的鬼神大人咁其實男主都係鍾意原本女主，只係以前無察覺到

男主應該係鍾意細個係井陪佢個個

可能遲d發現誤會左人咁就明正言順愛上女主

咁都唔錯

播完20集之後
仲會有6集每集10分鐘嘅番外篇睇

番外篇係花絮定真係sp

哲仁王后 不理會爭議，將製作番外篇

電視劇局相關人士表示：申惠善、金正賢主演tvN周末電視劇《哲仁王后》原來企劃的20集已經殺青，休息幾天之後將投入番外篇製作。也就是從今天開始製作，追加了1集劇本，將其分成每集10分鐘一共6集的方式推出。是在TV上播出還是在網路上播出正在討論，製作組秉承著增加1集的想法進行拍攝，當然片酬也是按照延長1集計算。
崔振赫會唔會出現返

呢套係韓國算唔算受歡迎？

都受歡迎收視都算高啊，不過好似有啲辱韓辱華爭議

比YouTube 推介崔尚宮舉中指條片推左去睇
尋日開左一集哲仁唔錯 覺得個編劇寫啲笑位幾特別 例如個王認真睇咸書 同埋女主同崔尚宮估王個名個到真心笑出聲

一齊睇啦

好似話係前傳，昭容同哲宗初次見面

total一粒鐘 當加一集

中意左

其實留意返個歷史 劇本都唔太好 太多位有爭議性 改好左哲宗 妓院名又係尷尬
如果唔明就好似林鄭過左二百年後 係咁話佢好

如果下下都要咁認真研究史實咁會扼殺好多創意林奠應該無人有興趣拍佢

睇曬mama舊D劇未阿

大家有無掛住mama呢

屌⋯⋯吹風扇個到真係
可愛到呢

薛仁雅原來細過申惠善

差7年

睇唔出

女二個鼻真係有啲柒

整壞咗

原來之前聞都茶香記起被刺殺一事，已經係mama 個鼻係幫佢搵番記憶既伏筆😂

仆街以為16集，點知有成20集連一半都未做完

有排追

我就係見d人話係輕鬆喜劇先睇，愈睇愈唔對路
點解d權鬥戲份咁多

所以你會見係咁拖

權鬥位我好多都飛

你地要中殿，我要花真啦

不了

真心 麻麻
Mama世一

有冇人覺得金炳仁劇入面好撚正 睇佢ig又麻麻地

身材咁好

今晚劇照

一睇到宮鬥我就禁電話
我淨係想睇mama同崔尚宮的日常

中間幅圖啡衫男人會係咩人

唔識韓文，殿下沉晒船

有咩方法可以令我唔覺得佢似陳煒 無論點睇都係陳煒黎

同感

唔知有無人講過 我覺得女二好似車銀優
係女版銀優 可能因為佢個樣唔太girly

似呀

次次都係金炳仁面前錫睇到好爽

岩岩一次過睇到第七集 睇到Ipad都冇電
Mama啲戲好正 夠麻甩 望望下覺得同孔孝真有啲似
女二個樣唔係我杯茶 望落唔係好順眼
堂哥啲劇情好正 人設勁吸引
韓版好睇過支那版好多

似邊個

女二咁多人唔like個樣

佢係咪趙寶兒type趙寶兒既樣貌評價好似都係兩極

唔靚 唔自然 同埋一副惡毒二奶樣

女主=tvb 陳煒

趙寶兒靚啲 薛仁雅個樣太唔自然 唔係好順眼

你又盲左....女主似陳煒

又真係做親都八婆

趙寶兒起碼順眼過佢

摩擦力

跟左一陣直播

幾點會更新

Viu要深夜

今集好似好甜

完全唔似

女二

睇bilibili 完食（太心急）

我心急但我會忍

我dl完黃viu最新個集，去瞓先

二個鐘後再睇

算唔算gay.

眼神 斜啤人

陳煒咁大波

陳煒個女

唔似

今集幾好睇

繼no touch 後又一力作 anti fans

有本中殿字典

更堅定嘅信仰

點解奸妃有數簿

黑化

全部英文

第十集preview 已出

待令熟手會不會 韓氏族人

第9集黃viu要會員先睇得？

好似話非升級會員要等一日

課金啦，值得

28蚊 課啦
支持下Viu

Btw 琴日睇機智醫生個時
原來紅蓮有份做實習醫生
第10集開始出現，但so far好似0對白

黑粉也是粉

下，有咩

好有機心

what

第9集 中間同差唔多最尾都有出鏡 出咗3次
但完全0對白

無睇機智醫生

但個解釋好準確 俾真fans仲關心嘅人

今集激吻左幾多分鐘

追加番外篇

訓醒食完飯開黃viu 睇高清

佢係一次愛情都同L勁多吻劇

Pro

好撚憎花真，真係bitch黎
哲宗幾時先知條仆街真面目！

期待

唔係好明點解殿下要變裝但又唔好似之前咁拎塊布遮面

咁你本身係王既身份，夜媽媽蒙面俾人見到撞破問你點解要蒙面你點答，咪仲怪用返王既身份周圍行，俾人見到咪最多話唔識路行錯房sor9ry都易拆d丫嘛(我估)

秘密賬簿係花真度咩？

你咁都認到

如果係呢個concept咁佢點解要換衫

第9集尾有講

有一幕佢有對到鏡頭幾秒鐘 我本身都keep咗
但諗諗吓個女仔勁熟口面，飛返前邊睇先知係紅蓮

首OST聽到好SAD

英文歌詞翻譯版

開返嚟睇 又真係紅蓮

婦產科

希望第2季佢會有多啲戲份

第10集

全集最好睇呢度
今集悶到抽筋

開始有啲拖啦

話唔定有機會 哲仁多人識咗 s2又就開拍

冇計，都要開始入宮鬥主線喇

如果係宮鬥劇呢個speed 絕對正常
但而家呢套係笑片喎，係咪有啲主次不分呀
同埋個導演都有問題，剪輯到一忽忽咁

第十一集preview

開始覺得純靠男女撐住套劇

洪燕好QQ

*男女主

真

洪燕有冇拍過做女主角的？

點解女二可以係金家屋企自出自入？

新人嚟邊有咁快做女主角

可能好快

好拖好拖

韓劇通病

相同疑問

我覺得係因為鄰居佢地屋企隔左一道牆

最新一集收視率全國12.836%，首爾14.014%，全國觀眾人數335萬，刷新自身最高收視率
宮鬥劇真係咁多人鍾意

係個井果到 唔係好理解做乜 全部飛晒

我冇飛，全部睇晒

呢兩家人係死敵喎
唔防範咪好似依家咁比女二偷左本咁重要既數簿

說好的家丁當守衛呢世仇可以自出自入

儍家丁

男女主互動真係好搞笑，可唔可以多啲戲份

大廚同韓尚宮對手戲都好攪笑

大廚唱 some 笑死

飛晒
求解釋

細個定依家

好想買一本

btw過咗Signal頭 睇下上唔上到14追機智醫生生活

1 愛的迫降 21.683%
2 請回答1988 18.803%
3 孤單又燦爛的神－鬼怪 18.680%
4 陽光先生 18.129%
5 百日的郎君 14.412%
6 機智醫生生活 14.142%
7 哲仁王后 12.836%
8 Signal 12.544%
9 德魯納酒店 12.001%
10 機智牢房生活 11.195%

搬自維基 咁快已經到第7，估可以去到頭5

其實韓國收視率點計，佢地有埋實時收視

係個井度完全唔知嗰兩個女嘅邊個打邊個
仲有本帳簿究竟有咩咁重要

仲有成10集 2%左右真係有機

帳簿 咪關乎金家貪污證據

好想知內容，一定寫到九唔搭八

如果機醫唔係得十二集應該可以再高啲

無睇到個名

有無韓文大神可以翻譯下d 內容, 想睇

歡樂花絮出左啦

屌⋯⋯洗唔洗咀到咁痴線

戲假直咀

我老婆無了 no touch呀

《哲仁王后》申惠善的女主角之路！申惠善與姜河那、李鐘碩是高中同學？率真演員申惠善的14種新發現

好似第二集哲宗聽完之後，覺得唔係漢字，估係佛家語

單挑 特戰士

希望佢哋有情人終成眷屬

呢本書如果出實體版，我買

第十集算好 下一集又要解釋跳來跳去

陸版都36 37集 韓劇要濃縮20集其實好亂

番外篇交代男女主角遇上

我覺得唔算拖

利申：冇睇過大陸版

花真成日都講要坦白一切

錯有錯著變成青梅竹馬 點知俾紹容偷聽到佢地對話 先咁在意 呢一段應該有一集解釋

原來係鄰居？ 我以為個幕係趙孝真喺中殿屋企外面

加上金氏背景 點都會避開呢家人 哲完對紹容冷淡

錯有錯著做左救命恩人

應該係個井到太黑睇唔到個名
講bug 既話明明本野比小殿下跌左落水
唔知點解上到黎又乾哂

睇oh我的鬼神君同她很漂亮個陣完全冇諗過佢會做女主角
佢之後做到女主角仲要大紅真係o左咀

係啊 哲宗阿哥去完中殿屋企揾哲宗都話順便去花真屋企睇下有無五月行蹤

呢兩套都係小角色存在感唔大 所以有時機遇嘅野 都要自己無時無刻準備

睇鬼神大人果時對佢都有好深刻印象
Btw佢見到元斌未

哲宗對住中殿mama 梯形咀合集 from 韓網dc

我都係鬼神大人阿妹開始識佢
元斌就… 連大神孝利都未見過真人

去左睇頂樓 個人癲左

睇返3017 治愈下先

我買左僅此一次隻OST

原來高校處世王都有佢做小職員

又要等一個星期
仲有咩好笑既韓劇可以煲

仲播緊嘅 出軌的話就死定了
好笑+懸疑

呢首OST好聽

第9集廚房佬話係街到執，俾崔尚宮嘅嗰條嘢係咩嚟㗎？

可能真係執返黎

加油吧威基基？有哲宗

呢套應該唔係純喜劇
交代多啲主線都唔緊要 起碼成個故事完整
如果唔係就會變咗膠劇

應該係牛肉乾

1 睇左 , 超好笑!! 好值得睇!!
我見出左第2季 , 但角色散晒 .. 得返李伊庚
睇左一集 , 對比1覺得好劣質睇唔落去

黃Viu有 , 轉頭睇

崔尚宮同待令熟手好好笑

佢係演司奶劇演到紅咗架

威基基2有金宣虎同文佳瑛
不過無1咁好笑

原來係咁

好襯

好聽
聽左之後停唔到

中間果張好cute

好慘喎，見住中意既女同第二個人濕吻

金炳仁對眼次次都好濕潤

應該係個鼻
佢第一次上rm，幾靚，活潑型
但第二次上個樣望落有d怪

依首歌的確sad tone，希望good ending

反而我覺得首歌只係講緊原身mama無論點樣比哲宗誤會討厭都始終企喺佢嗰邊等佢回頭咁
未必係sad ending 掛

雖然30

張張都咁cute囉

Mama好似係孔孝真既big fans黎

佢首首歌都勁好聽

好似話申惠善收到好多劇本邀請

mama係五個孩子入邊又係勁好J

鍾意睇mama拍D溫馨劇多D 好似3017/五個孩子咁
佢好多劇都成日喊同狗血劇

mama值得更多

拍啲搞笑 發花癲個啲

btw 香港有冇mama fans club?

你做會長啦

我怕返工多野做無時間管理
加我岩先開始學韓文 仲係好屎

麻甩mama

惠善姐姐唔笑果陣似孔孝真
笑果陣側臉似文根英
都係氣質實力派演員

想知多唔多人係俾錢黃Viu apps 睇韓劇？

俾左 順便睇埋女神降臨 小小日劇

係 都係啲越睇越靚既演員

想試用1個月 自己唔cut係咪自動幫你續？

有入信用卡就自動續....

如果你用手機apple ac買 佢係會自動同你續

咁似乎無netflix咁方便 始終唔知啱唔啱睇 佢又無韓綜

其實都係為左無廣告
好多支那網都有 要睇就

我都係用一段時間 唔會長續

I see

有冇人開個香港mama Fans clubs

盡量都少用支網
雖然佢地D舊劇齊好多 同埋翻譯都好好多

呢到
viu apps 幾好
可以睇韓劇又睇埋動漫

我一個月前開左

但韓文程度有限，搬住weibo d嘢落黎先

想入

一齊😂😂

佢太少香港fans

你係開左係TG? 定whatsapp?

Instagram開左香港fansclub

最尾?

係

好開心😭😭，終於揾到有人中意申惠善

isee! 要努力學韓文sosad

依到都好多巴絲打鍾意阿
你應該要多D宣傳下你個page

已fol 要做mama嘅anti fan

全鍾瑞😏

要同mama no touch

點加入

Ig:

如果開群，你地係想開tg 定signal?

signal la 想習慣下用signal

btw 定係開左TG先再開signal
因為signal好似無link share 去入group

sor 自膠

女二認咗係整過鼻

其實佢唔整仲靚...
有時唔太明D明星 成日為整而整

佢做都奉順女二嗰陣鼻哥窿好似無咁大

🔥Now TV新客戶優惠報價：
限時優惠公屋客戶月費$99*計劃組合，包括24小時新聞頻道+兩個條影視娛樂組合
whatsapp:
舊客戶亦可查詢現有計劃

我要做mama條仔

啲韓星又玩雪啦 又係花真

睇完依套劇幾中意佢
古裝斯文樣 + 麻甩表情 果種反差好正

睇完依套再追佢其他戲

佢睇埋佢其他劇就會中mama毒嫁啦

Kpop idol同勁紅既男演員先會多d海外fan

因為依套戲先識佢

或者拍中超大熱作

期待反cup，知道女主先係井果個

而家開始會多

例如呢套

9,10集花絮

佢係台灣都好似幾紅
睇PPT都好多人會一定追申惠善D劇
但係都係感覺多人追佢劇 但唔係佢Fans

紅劇唔紅人

但佢其實個人知名度都好高..
有好多人睇到佢個名都會係咪都睇左佢D劇先..
但好似佢唔算太多fans

佢係韓國本土出名，自己撑得起收視，但海外知名度就差左d

係 佢係韓國啲人都好似叫佢收視女王
依加套哲仁真係幫埋佢打開海外市場

佢d電影台灣有上映
翻供台灣票房幾好

僅此一次的愛情 幫佢增加左好多ig followers
應該係L係idol的關係

有機會
Btw一開頭睇佢同L拍埋一齊有少少姊弟feel
但睇耐咗又好夾

唔知佢套盗墓同盟好唔好睇呢

哲仁王后都算黑馬。
又唔係韓流演員拍，而且又無名編名導，但收視幾好

網上有，鳳凰天使翻譯左，但戲份唔多

因為mama D演技一開頭真係救左成套劇
雖然金正賢D演技都唔差, 但mama真係太亮眼

想睇mama拍D高傲D既劇

男主都係迫降個陣正啲

佢嘅演技完全救左導演嘅剪輯問題

我直頭都唔理有咩剪輯
總知成套劇比我睇到mama就得

類似雖然是精神病個種

佢套時間 都好睇，但可惜因為 抑鬱症中途下車

徐睿知都正
但我覺得佢有小小比把幫同佢個樣局限左戲路

僅此一次的愛情 都高傲，可以追追

睇曬好耐啦
但好唔鍾意男2 雖然佢同L都好甜

3017 我黃金光輝的人生 有冇睇下

睇左 佢個種高傲係任性扮堅強 但裡面係善良 好正

男2食屎啦 自私撚一個
根本滿足自己

可能因為師奶劇海外觀眾好少搵嚟睇 但偏偏台灣成日播

睇曬
3017睇左2次
光輝人生因為太狗血 所以睇左一次就算
五個孩子都睇左

但香港我發覺都好多人睇
成日係條街都聽到哲仁一開波首OP

徐睿知演救救我個陣好正..同精神病完全唔同感覺

但我對懸疑片真係好一般

大熱作點同 師奶劇 以前亞視未執經常播 依家好似得有線會買

秘密森林有冇睇，我覺得套劇太深奥

呢套正到

問題係正史嚟講點都係悲劇
跪求至少畀個no touch end

係😂😂

無睇 出埋2都未睇過
有時我好膚淺 淨係睇女主靚先睇

徐睿知戲路算幾廣 只係精神病爆咗見多咗個look

就係因為依個理由所以先無睇
雖然套野本身都好好睇

我之前反而想睇佢套金星

感覺香港人都係中意睇靚仔拍劇，靚仔先吸到粉

咁柒耐 個陣啲劇好柒
佢個痴線演技

好多人追韓劇都係依個理由
但我正正鍾意申惠善都係因為佢無整容
有時望住D韓星好多都撞樣

但套野好似好好笑

D人通常追男明星多，少追女明星

睇唔出我就扮唔知

你指薯仔星？

金正賢係香港/海外好似真係無咩人識
除左有睇佢套威基基

個鼻有時唔知係唔係化妝嘅問題，有時覺得奇怪

sor 記錯名
係

應該係化妝問題掛
因為有時佢個樣/唔同妝都幾百變

有時好純有時好艷，睇打扮

我都未睇過 好似係做人阿妹 成日同阿哥鬥氣 youtube有期成日recommend

真
但惠善現實都勁正
睇佢RM勁文靜 小白癡

邊度有得睇 搵唔到

RM 491 中間開始/ 492
要上支網睇

412都係，大神王鼻個part

412 我都係上YouTube補頭補尾算
因為出得唔耐

依家技術高咗好多 整咗都未必睇得出

都係既

威基基 無人介紹都唔知有呢套劇 有d冷門
相反學校2017 香港應該幾多人睇過 因為有金世正

我都係因為哲仁
先睇威基基

依張相影到勁似IU

咁勁但呢啲真係呃唔到人

特别花絮出左

TVN 都算識做, 見群情洶湧, 大家對兩個主角對戲花絮非常饑渴
而且下集都唔知得幾多分鐘兩個人一齊既戲份
放花絮俾大家頂住先

佢仲有拍孔孝真套妒忌的化身

愛的迫降男二係咪都多人識左

你地唔講我都認吾出佢係迫降男二

咁難認咩

佢古裝個樣有啲唔同
古裝靚仔啲

花花公子正啲

個怕羞樣 好想攬住佢

係，希望gd ending

Mama一套劇錫咗三個男人

其實我睇劇唔buy咁多kiss scene
仲要錫到咁激
之前睇開果d都係輕吻/借位

Mama只可錫我

我嗰個禮拜睇埋盜墓同盟，佢同李帝勛有kiss戲。
一星期睇住佢錫四個男

佢做配角個陣，同姜棟元都有好激烈嘅kiss戲

😭

咁癲 聽過佢係happy together到回帶 但冇諗過咁激

賓周都剪左佢

D人仲好羨慕佢鍚到姜東元， 話申惠善前世救左國家

靚仔好撚多, 好J 左好多

依加我地啲mama fans要屌返姜東元轉頭

我無睇過姜棟元，但個個都話佢男神？

南韓四大公共財產

姜棟元與玄彬、孔劉及蘇志燮三個男演員深受韓國民眾歡迎，合稱韓國「四大公共財」
From wiki 但4個入邊真係對佢最小印象
可能我之前小睇韓劇

迫降做得好好，有留意佢，可能最後結局太慘，好可憐希望呢套有好結局

佢拍電影多，唔識好正常，少人追韓影

唔出奇啊，佢好似拍電影多，所以我都無睇過佢作品

哲宗 ig 韓文講咩

仲係星期三？

same 好少聽佢個名

【竟還是....週三....】

金演員也和我們一樣期盼著周六的到來嗎[羞嗒嗒]

哇屌，拍戲唔洗錫到咁呀
我睇戲prefer輕輕一吻，show到浪漫既氣氛就夠
咀到接近wet kiss去表現情慾有d chur
望住幅gif就，好似哲仁個男二見佢地錫果幕

電影尺度應該大啲

咩戲來

檢察官外傳 電影

條仔好柒

唔敢睇 （講笑）
可能以前睇開d戲冇乜咀戲，唔太慣

唔緊要 拍戲姐

😍

無錯
佢有壓場感
好演技嘅人同惠善泊埋一齊
佢表現係會亮眼啲

直頭carry

mama本身已經算大cast了

2017年9月，申惠善於KBS 2TV週末連續劇《我的黃金光輝人生》中首次擔綱第一女主角，該劇不斷刷新收視率新高，韓國全國收視率最高達到四成，她也因此拿下了2017年12月份電視劇演員品牌價值指數榜首。申惠善憑藉該劇獲得2017年KBS演技大賞長篇電視劇女子優秀演技獎以及2018年APAN STAR AWARDS長篇電視劇最優秀女子演技獎，並入圍第54屆百想藝術大賞。[4][5]

2018年，其主演的《雖然30但仍17》，在月火劇同檔迷你劇中，連續蟬聯全時段收視冠軍。於2018年SBS演技大賞月火劇部門，獲得女子最優秀演技獎。（2018年SBS演技大賞由申東燁、申惠善、李帝勛擔任主持人）。

其實都係係韓國都無咩人唔識佢

正常，狗血家庭劇幫佢打開左知名度，成功由無名成期變成走花路

佢套光輝人生(雖然我覺得1D都唔光輝)
真係令到個個阿豬媽都識佢

真係咁好睇
係咪好嘔血

本來 黃金人生唔係MaMa做女一，而係Uie做女一，MaMa做女二。Uie 推劇，可能因為朴施厚之前單醜聞同埋佢收到其他劇本（Manhole）。MaMa就同黃金人生導演自薦自己做女主

如果你係鍾意申惠善你應該會睇到想打爆個MOM佢...
BTW 真係順睇演技...

但如果唔係mama做女1 都好難有咁高收視

咁我明咩意思

佢做有錢女個part好睇，造型又靚

但真係比佢威唔過10集
金子出來個D都係差唔多劇本,但人地都起碼威足半套劇..
BTW韓國人真係鍾意D狗血劇多..
PS: 想睇多D mama著D靚杉阿

蘇編d劇一向收視高，雖然老套

最搞笑係佢同朴施厚拎左best CP獎
但朴施厚好似係台到話佢地都無正式成為CP都有獎拎

依一對其實都幾襯

可能MaMa個樣偏向成熟，同大12年嘅朴施厚都有couple 感

咁朴施厚個樣都唔太似40既
BTW其實佢同L都少似姊弟戀

哲仁配角們

其實個樣唔似89

洪燕好靚啊

其實可以自薦架咩
Uie都係成日拍老奶奶劇

應該可以掛，反正原本的女主自己推劇，自己爭取機會做女一上位都好合理

最鍾意洪燕，崔尚宮真係好搞笑

導演ok應該就得

應該都係開導演試下鏡演女一

鍾意mama個樣有D肉地
好似之前指五個孩子個時既可愛feel
依加佢係成熟feel (雖然都係咁靚)

佢依家太瘦， 就快畀風吹走

佢依加真係好fit好苗條..
得49KG 但174CM

好高

佢依加係咪高左
點解我記得佢係174,因為佢之前上節目佢話佢自己174高

米7 韓國計應該唔算特別高？北方人種太多高人

女仔黎講算高啦米7幾

172同174其實都差唔多
可能佢再度發育

或者佢計左著鞋..
BTW鍾意依張GIF圖mama個面形多D 小小肉好得意

睇到第幾集啊

高過啲男演員就唔好意思啦

Btw就爆post有無人想開2 或者轉下title

mama ig 今日好勤力update
但哲宗ig 好耐無更新了 (得金正鉉自己ig 更新左)

第10

自己開左(2) 爆POST可以去呢度

佢半夜del 左post 又再出過, 改左星期三做星期四
佢係咪打算一直咁 post 到星期六

TVN都覆左問主上係咪一路係度等到星期六,小心感冒

仲高過我
塊面同心口要生返啲肉

佢塊面多返小小肉好睇啲